50名理大學生組成全港首支大學生方程式車隊

50名理大學生組成全港首支大學生方程式車隊，近月合力設計電動車，準備於11月代表香港出戰國際賽事。
車隊隊長阿聰接受《香港01》訪問時表示，自己修讀機械工程學系，眼見香港汽車業出路窄，畢業後離不開風火水電煤，他形容「好悶，毫無創意可言」；為了「唔想將來無聊度過」，他決定趁大學畢業前，籌組車隊，鼓勵同學追逐賽車夢。

阿聰去年曾到德國擔任交流生，並在奧地利參加大學生方程式賽事。（受訪者提供） 阿聰去年曾到德國擔任交流生，並在奧地利參加大學生方程式賽事。（受訪者提供）
大學生畢業前，必須通過Final Year Project（畢業習作）考驗，單是構思論文題目、與教授對談，學生們已經叫苦連天。理大機械工程學系4年級學生阿聰，卻反轉FYP的傳統論文模式，改以參加大學生方程式比賽納入FYP主題。2015年他與同學成立理大方程式車隊HKPolyU Racing，至今已有50人，負責設計電動車及管理車隊，將於今年11月參加中國大學生方程式比賽。

阿聰向《香港01》表示，將賽車結合FYP，鼓勵同學做自己有興趣的事，「有夢想，就要fight for it！」他深信，不少同學對賽車都有興趣，只是沒有機會突圍而出，「我唔介意做開荒牛，由佢哋食草」。

（一）比賽背景
1979年，美國舉辦首屆大學生方程式比賽，德國、意大利、日本等國家先後舉行賽車，而中國則在2010年亦舉辦首屆賽事，今年選址上海，參賽隊伍超過40隊，包括清華大學，亦有德國代表。

（二）比賽規則
大學生方程式賽車，有別於電動方程式賽車（Formula E），是由大專院校修讀與汽車相關學系的學生組成車隊，各參賽選手要按照賽事規則及標準，在一年內自行設計及製造單人座的賽車。不少國家舉辦大學生方程式比賽，包括德國、意大利、日本及中國。（受訪者提供）

（三）中國大學生方程式比賽日程
各車隊須在比賽場地紮營六日：
第一日：各車隊進行會議
第二日：檢查車輛是否符合安全指引，由大會工程師檢查引擎馬力，並要測試電動車會否漏油、剎車功能。
第三日：電動車設計評審，首先會由工程師查問電動車構造，然後再查問汽車零件、採購策略，車隊須匯報整份電動車的市場報告，按照以上項目累積得分。
第四日：電動車比賽，例如直線加速。
第五日：持久測試，電動車須進入迂迴曲折的車道，完成22公里路程。
第六日：公佈賽果。

目前award xtech top 50 FYP in Hong Kong
遲下再戰

外國個氣氛好好

校長支持你地

多謝校長

德國真係好勁，world record 0-100 1.5s

佢地有大廠幫佢地度身訂造個engine

德國點會比自己人輸，輸左重有面

再去其他賽區屈人機

加油啊

好想讀poly me

+ 1

真心佩服
讀engine始終係poly好

好勁

好想揸

推

留名睇波台班撚屌入嚟話玩玩具

好正ge玩具

呢D就真係搏盡無悔喇，上莊鳩叫嗰班就收皮啦

相認

條車隊創隊成員咪上莊鳩叫個班lor
隊長之前咪莊p
依d 先識玩 搵學校sponsor去起個team 自己又做p 比佢去寫靚自己份cv

港大鏗哥呢?

條車隊創隊成員咪上莊鳩叫個班lor
個隊長之前咪係莊既p
依d 先識玩 搵學校sponsor去起個team 自己又做p 人地比錢佢去寫靚自己份cv
你做隊員就係一粒螺絲 寫落cv hr 都笑9係
隊長就拎曬彩 但功勞其實係大家既

原來班人搏生搏死係幫個隊長做fyp 佢令到五十人幫佢做fyp真係好威威豬

點解人讀U我讀U 佢咁成功我咁失敗
唔得 有冇poly既爆料踩下佢
畀我心理平衡下

加油呀！我地其實唔係成功，只係好想同一班都鐘意車的同學一齊努力追夢。想話比人知，我地未必係最好果一班人，但我地，或者香港人唔係垃圾。 外國做到，點解我地唔得？比信心自己！你都可以架！

外國jj架車成1200NM 扭力
一比油啲推背

早知讀N展

早知讀poly

又燒銀紙

Ching Ho Ball

同學嗱嗱聲做野啦
得番一個月多d，好似未見真係砌緊

加油爭取榮譽

利申:隔黎Dept

準備啦，希望5月砌完！

我都想讀engine...

如果我final year有班人一齊顛就好

早知jupas將ME擺A1
利申：隔離 dept